%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{tabularx}
\usepackage[a6paper, margin=1.2cm, landscape]{geometry}

\begin{document}
\begin{center}$\begin{array}{c|c||c|c|c|c|c}
    \vecteur{u} 
    & \vecteur{v} 
    & \left( \vecteur{u};\vecteur{v} \right) 
    & \left( -\vecteur{u}; \vecteur{v} \right) 
    & \left( \vecteur{v}; \vecteur{u} \right) 
    & \left( -\vecteur{u} ; -\vecteur{v} \right) 
    & \left( \vecteur{u}; 2\vecteur{v} \right)\\
    \hline
    \hline
    \vecteur{AC} & \vecteur{AE} & &&&&\\
    \hline
    \vecteur{CB} & \vecteur{CE} & &&&&\\
  \end{array}$\end{center}

\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau ci-dessus.
    \item Conjecturer une relation entre chacun des 
      $\left( -\vecteur{u};\vecteur{v} \right)$,
      $\left( \vecteur{v};\vecteur{u} \right)$,
      $\left( -\vecteur{u};-\vecteur{v} \right)$,
      $\left( \vecteur{u};\vecteur{v} \right)$,
      et
      $\left( \vecteur{u};2\vecteur{v} \right)$.
    \item Conjecturer une relation entre 
      $\left( \vecteur{u}; \vecteur{v} \right)$,
      $\left( \vecteur{v}; \vecteur{w} \right)$, et
      $\left( \vecteur{u}; \vecteur{w} \right)$.
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=2]
      \coordinate (A) at (120:1);
      \coordinate (B) at (60:1);
      \coordinate (C) at ($(A) + (B)$);
      \coordinate (D) at (0,0);
      \coordinate (E) at ($2*(A)$);
      \coordinate (F) at ($2*(B)$);

      \draw (A) node[below left]{$A$};
      \draw (B) node[below right]{$B$};
      \draw (C) node[above]{$C$};
      \draw (D) node[below]{$D$};
      \draw (E) node[above left]{$E$};
      \draw (F) node[above right]{$F$};

      \draw[red!80!black] (D) -- (E) -- (C) -- (B) -- (A) -- (C) -- (F) -- (D);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\end{document}
